蘋果踢爆：iPhone XR雙卡槽失靈 機主設定不收數據 仍要付漫遊費

蘋果踢爆：iPhone XR雙卡槽失靈
機主設定不收數據 仍要付漫遊費

Rebecca遊日期間在雙卡槽插入當地數據卡，並設定香港主卡不接收數據。

簡明恩攝

讀者Rebecca去年底以近7,000元購買iPhone XR手機，雙卡槽功能令經常外遊的她可免除更換電話卡的不便。今年1月8日她到東京旅遊六天，到埗前身為數碼通用戶的她插入當地數據卡，並設定香港主卡不接收數據。13日回港後翌日上網查看月結單，Rebecca卻發現旅行期間，每日皆被收取68元漫遊費用，月結單詳細記錄顯示逗留東京六天期間，香港主卡每天皆接收「微量數據」，懷疑是蘋果手機軟件缺陷所致。

相關新聞：專家指非單一個案 疑軟件出錯

曾致電數碼通查詢的Rebecca表示，對方回覆指她於日本六日共使用2MB漫遊數據，因此收取408元。「例如到埗嗰日下晝4點用咗300k，夜晚用咗100k，第二日又用9k，如果我真係有用，點會用咁少？」她翻查電話記錄，顯示其日本數據卡用量超過2GB。

賬單顯示Rebecca遊日時每天皆出現小量漫遊數據。

數碼通：更新iOS可解決

她其後向蘋果查詢，「會唔會日本卡收唔到時，會拎香港卡嘅數據呢？（客服）職員話設定正常係唔會發生！」蘋果其後為Rebecca手機進行遙距檢查，證實手機沒有故障。職員將求助個案轉交技術支援部，其後回覆着Rebecca更新iOS，「佢哋話錢唔係Apple收，叫我自己搵數碼通」。

Rebecca曾以電話及發出超過30多封電郵向蘋果查詢及商討，對方最初着Rebecca不要更改任何設定，因此回港後多日，Rebecca仍將日本數據卡留於手機內，亦沒作任何更新，「佢哋話我俾人收錢嗰刻，就應該打畀佢哋，佢哋先可以測試到」，Rebecca炮轟不負責任，「用電話，唔係必須用最新版本iOS，如果iOS有問題，就應該承認」。

上周五Rebecca再次外遊，為免事件重演，上機後已即時將香港卡拔走，她指家人用其他牌子的雙卡槽手機皆沒問題，「我完全享受唔到新功能嘅好處」。蘋果回覆指，要先交由技術支援部了解，才決定跟進措施。

數碼通回覆查詢時則表示，發現有關客戶於海外期間確曾產生漫遊數據用量，故收取漫遊日費。而上述情况是由於客戶所使用的iPhone XR iOS手機軟件所致，與公司網絡及收費無關。

就相關情況，數碼通已即時通知蘋果跟進，並已酌情處理客戶有關費用。數碼通指出，若客戶把手機軟件更新至iOS 12.1版本，即可解決問題。

蘋果踢爆
強權當道，歪風四起。

上有沙中綫剪筋，下有美人計騙財。此時此刻的香港，偷呃拐騙、巧取豪奪之事層出不窮。

讀者路見不平事，請即向《蘋果》報料，踢爆大小劣行。一經「蘋果踢爆」版獨家採用，即獲酬500元。

「蘋果踢爆」報料WhatsApp：6383 6568

上一則
上一則
習讚台語歌《愛拚才會贏》銳意進取

下一則
下一則
專家指非單一個案 疑軟件出錯

專家指非單一個案 疑軟件出錯

XR 開機已經係IOS 12.1 啦好似

貪佢出雙卡先買新 XS MAX

點撚知雙卡咁多問題

從來都唔插另一張要漫遊嘅卡

咁樣，我不如用番 Android 算啦。

皮幾嘢，大把機我揀啦。

似係smartone問題多D

用家問題

點解唔抆走香港張咭先
出外旅遊 上到機 一定熄機抆咭

想知其他國家有冇依啲問題？
定係得香港先咁，0.00000幾kb就收你幾百蚊

用家醒明，smartone收佢408,但去蘋果報料就有500蚊收

部機話明雙卡都要抆
咁雙卡個意義係邊

賺左

一定係用家問題
蘋果一定技術好完善佢先推出

咁影相係咪要帶部相機？有咁既function 就係方便用家

Smartone問題, android都會收

ios版本導致呀傻鳩

數碼通回覆查詢時則表示，發現有關客戶於海外期間確曾產生漫遊數據用量，故收取漫遊日費。而上述情况是由於客戶所使用的iPhone XR iOS手機軟件所致，與公司網絡及收費無關。

所以我用2部單卡 iphone....

聯通咪又係咁, 一過關就收漫遊, 幾kb 野收你 minimum, 應該4捨5入, 唔計咪算! 漫遊日費就搵笨, 一有流量就收 $68

為左貪一時方便 咪好似事主咁囉

睇要求啫
好多人外遊都會帶部相機出去啦

有咁function係一回事
係方便用家 但亦有潛在風險
我就真係唔明 退返個卡槽出黎 換咭有幾麻煩
而家D機 可以唔需要熄機直接換咭
前後最多一分鐘搞掂

跟本就唔關貪咩方唔方便事啦
邊個會諗到雙卡既電話會咁
去到外地熄左張主卡，開拎黎for旅行既漫遊卡

點知佢照收我主卡張漫遊錢，正常情況下邊有人會估到係ios既問題

如果買雙卡機都要咁小心抆卡換卡
咁咪鬼買雙卡機啦

Samsung又贏

諗唔到?

雙卡機 個setting一set錯左
就係咁先
所以一定會有呢方面風險
更加唔好講本身個系統問題
以及其他apps內部背景運作
所以從第一次出外旅行 就已經會抆香港咭 用當地數據咭

雙卡機 其實主要係for有需要用到兩個電話號碼既人
當然 亦有人係用副卡去補主卡數據流量不足

傻西
iphone 個雙卡做得極差
我離開hk 一定抆走第二張卡

樓上條友痴撚線，部機有位放sim卡做咩要拎出黎？擺明部電話問題

用得屎果就預左啦

蘋果踢爆蘋果

你有問題就真

即係你買部洗衣乾衣機咁 用乾衣功能就壞

你會唔會你唔用乾衣功能就得丫？

雙卡本身係佢既賣點

如果功能係雙卡 但控制唔到張卡既data 既 咁係件產品問題囉

我用an機+數碼通都係咁樣 熄咗漫遊都用咗我4KB

講埋牌子 MODEL 先啦。

唔識比喻 就唔撚好出黎柒
講野講到1999

首先 雙卡控制唔到data 唔一定係產品問題
有機會係用家唔撚識set
亦有機會係apps係背後唔知做乜撚野

用家問題
未夠智商唔好用APPLE！！！唔該！！！

s5同oneplus5

用家未夠成熟

本是同根生

你係咪用梗呀？

IPHONE 有撚嘢SET 咩

個雙卡選擇簡單到震。

之前連停邊張卡都無得揀停，真係邊撚個諗到可以唔使加落去嗰個，真係天才嚟。

其實係電訊商問題啦
我之前出左境 熄左香港卡漫游照收我錢
打去屌佢 佢話我個plan有漫遊服務
扣左幾十kb 收左我日費

你就真係on9喇

我都幾肯定你係文盲
字都唔撚識睇哂

你就真係盲啦，盲撐個盲呀

你話用家唔識SET丫嗎。

阻止上網係靠個系統啦，邊張卡上網，關啲APPS 背後咩事呀？

佢係識分到邊張上得網邊張唔上得網，就唔會唔上得網嗰張走去上網啦。

講咗好撚多次，明知自己去旅行係買電話卡就cut撚咗個漫遊

數碼通回覆查詢時則表示，發現有關客戶於海外期間確曾產生漫遊數據用量，故收取漫遊日費。而上述情况是由於客戶所使用的iPhone XR iOS手機軟件所致，與公司網絡及收費無關。

文盲唔好上網

係 係 係 乜撚都唔關事
乜野都無錯
事主俾人收多左錢 係幻覺黎啫

究竟你RE 梗啲乜？

我依家發覺我真係文盲。

唔知你想表達啲乜？

定係你覺得無 POINT下，最後一POST係贏？

係嘅話，

OK ！YOU WIN。

有D傻閪咪就係貪呢D方便囉

次次去旅行 都會去買當地電話咭
其實我禁幾個制 就可以開通海外數據
根本就唔駛咁煩要去買

不過香港發生幾多單外遊數據爭議呢

反正我上到飛機 都無野做 最多咪訓覺
退返張咭出黎 再放定張當地數據咭入去
真係咁麻煩

你話無錯咪無錯囉

一直都講 你要死 唔通唔俾你死咩

出得國就入USSD或者打去電訊商取消漫遊數據啦

咁如果我張卡包中港澳台漫遊DATA，係唔包日本及其他國家，唔通又要取消漫遊數據先去得日本？

有個弱智唔比人雙卡雙待

你話有風險ok, 咁自己冇set咪硬食囉
Set左又中伏個d叫蘋果缺陷，關風險咩事啊

人地雙卡點用都要比你局限住 咪以為自己係全世界啦
莫講話係懶唔拎張香港卡出黎啦
仲有拎左出黎又要搵位保管
同埋你知唔知唔收data都可以聽電話架
雙卡係可以咁用架喎
你自己懶醒有雙卡機都要換卡拔卡係你自己既事，講到人地唔換就有問題咁，依家係軟件缺陷啊，set左唔收data都收啊，就算係本地都一樣可以收架，關去旅行撚事咩，仲講搭飛機嘜嘜柒柒好撚醒咁

同埋你話唔撚明換卡有幾麻煩咪正正表達出你有幾撚井底囉 淨係識用自己習慣套落全部人到

如果個個雙卡撚都好似你咁講咁蘋果唔洗出雙卡啦弱智仔

成個post明顯問題係apple到，連電訊商都酌情處理但個傻仔就係到blame用家

我都試過喺卡塔爾轉機漏撚左10kB
數碼通夠膽死日費收我200幾蚊
鬧多幾句又要問足經理一日先肯waive

下，我覺得換卡好麻煩喎。咁如果雙卡功能無用，蘋果出來做咩？

係自己無問題，就唔使叫人升級個 IOS 啦。

中撚完呢次伏，都唔撚使旨意我再買 iPhone。

買撚完插單卡，真係把撚。

我插多張支那卡收sms，一係偷偷上網，咪下下又要俾錢。

飛親外國都要抆卡，屌你老味，飛機位又唔係濶，一唔小心跌落咗落地，執都執撚死人，有雙卡做乜要咁辛苦換卡呀？

咪因為佢隨時有bug 自己上網囉。

屌佢老味死蘋果。

兩張卡都會識同時同你上網，勁過其他機好多啦。

咁都唔係賣點？

大家都係蘋果，何必互相傷害

我又唔覺得會大件事到影響買唔買蘋果喎 佔overall的一小部分

上面又有Android出事，咁兩樣都唔用？

果條禮義廉十足十d on9廢老一成不變，人地雙卡雙待就係方便用家唔洗換卡，佢就話鳩人懶唔拎張卡出黎

On9仔

又啱喎，咁係幾大進步

一定用家問題
收皮啦 女人
唔識科技就亂屌apple

其實打個電話取消漫遊服務都唔係好難姐

有人用android都照收，係咪又ios問題？
用同一version 嘅ios,用其他台冇問題， 又係ios問題？

新技術未成熟啫，等bug fix 啦

乜年代呀?

電話 apps 已經可以做到開關data roaming
唔想比人收錯錢的話出外時都係做定穩陣
到時收錯錢要去吵 waive 錢都係麻煩

不過我自己就係會開住既
用黎應付 d 突發意外

啲An狗肯定係利狗黎 成班怨婦咁
最衰都係apple

我直情連個APN都改埋,整個假既係度先唔會用到DATA

一萬蚊買部垃圾

idog又話用家問題

雙卡功能 本身係for 你長期需要用兩個號碼既人
再進一步 係for 主咭同副咭 share每月個數據流量
本地用 係完全無問題 因為一爆數據就限速
即時知道發生乜野事

你覺得換咭麻煩
我想問下 你買左張外地既數據咭
你需唔需要退個sim咭糟出黎 再放張咭入去呢

首先一樣野
而家個個案係個事主外遊既時候發生
雙卡雙待唔撚洗換卡
你用e-sim咭 定乜野
買外地數據咭
你點都要退個咭糟出黎啦
所以你話乜撚野唔駛換咭
本身就係ON9

BTW 本身就已經用緊雙咭機 插住兩張咭黎用
下下都老屈人 只係顯得你無知

點解雙卡功能只可以本地用？我可唔可以澳門香港兩邊跑呢？又或者深圳香港兩邊跑呢？
我一上高鐵，10分鐘就到福田站，我要準備開會嘅material， 有無時間換一張卡呢？

再退一步，蘋果有無注明雙卡功能只可本地用？

iphone雙卡係將原卡變e sim, 永遠記住(好似係）

你都戇撚鳩。

係咪唔俾我有錢養着一張外國卡嘅，我係去到外國先用嚟上網嘅？

我除咗支那卡都仲有其他國家卡養着，係咪唔撚俾先？

下下只係井底蛙咁樣睇外面，只係顯得你無知。

嗰度係用梗 XR 已經係兩張真卡啦。

XS MAX 出嗰陣，大把人奶過野。

香討討論咗十幾版。

ios係冇得set roaming, 冇得set mobile data.

試過set屋企人部雙卡iphone, 乜都冇得set, 卒之用一張卡算。

咪再臭蟲論話an機都有
我部s8依家日日插住張澳門卡，開左漫遊上網鎖+強制sim1上網一個崩都冇收過我
去強國插香港卡一樣冇收又點計?
事實就係爛果個雙卡寫得差，唔係佢出patch托柒咩

水鳩你堆雙卡支那種呀

有啲 AN 機有，啲人就當晒全部。

我部 AN 機插晒兩張卡都係漫遊，又唔見我日日俾人扣錢。

無人話過只可以本地用
而且我一路呢個外遊個案
我就唔明白點解咁多盲炳係咁話乜野唔俾用雙咭雙待

不如你話 又要坐車 又要過關 又要柯屎 又要柯尿 又要行....
邊有時間換咭

哦...無話唔得架
我就真係唔明
講咁多如果 假如做乜鳩
一路都講緊呢個外遊個案
買外遊數據咭

又講乜野養左張咭 又點
係咪ON9左D

BTW 我認我係井底之蛙
不過好過閣下無野搵野黎鬧

咁真係喎，你個功能咁撚specific，就唔該你寫清楚。

你自己覺得換卡方便，我而就喺話你知，嗰功能無實用性。

我喺香港用外國卡，算唔撚算係外國外遊喺香港呀？

請問有乜撚嘢唔同啦。

你就真係喺度盲撐啦。

我係睇你呢啲井底蛙唔順眼先出聲咋。

兩張都係漫遊卡，俾埋你睇其中一張係烏克蘭卡添。

要換卡嚟用，佢唔出好過出啦。

真係出嚟獻世。

同埋佢而家係唔可以雙卡單待，所以要被屌。

點都係用家問題啦 邊有正常人會用iPhone垃圾兩卡功能

有個位俾你存放張sim卡 好好用 好創新

自從初初出好多人中過招之後

我都唔敢插第二啲漫游卡落去。

有啲卡，一漫遊 DATA，就已經計成日錢，我入多多錢都唔夠佢扣。

1日漫遊 DATA 收費= 大半個月月費。

我就真係唔明盲撐乜野喇
你可以選擇用外地咭去外地開漫遊
真係無問題架

但係而家的而且確係有人因為咁而被收錢
呢個係真實發生既事

你鍾意張咭開住周遊列國都無問題架

不過出事既時候 你要左搞右搞啫

究竟你講梗啲乜？

依家屌梗部機有缺憾，你就屌人做乜要用2張卡，

唔插張外國卡咪無問題。

依家到底係邊個嘅問題呀？

唔通部機打唔到電話，同人講，你唔打電話咪無問題囉，

係咪咁呀？

用緊XR 人在歐洲 買左張歐洲卡要開漫遊先用到 同時插住smartone張sim收sms
收左我千幾蚊 睇返每次得幾KB 好彩肯退返
建議大家一係更新iOS然後熄左張卡佢 一係就打電話熄左漫遊服務

我就算要插張香港卡嚟收 SMS，網上買機票、車票要SMS 認證。

我都係會揀用梗WI-FI先敢換卡，一係就唔好用部 iPhone 插張香港卡。

依家真係本末倒置。

雙卡機當單卡機用。

雙卡始終係全新功能，相信ios慢慢會解決嘅。

用電話，唔係必須用最新版本iOS

都唔知講咩好

而家都已經出到12.1.4

買得iPhone嗰少少漫遊費算得咩

本人最L憎就係蘋果D 垃圾
但公道D 講，呢個情況ANDROID 都有，
而我用緊果部升左ANDROID PIE 之後就出現左呢個情況
漫游時佢會用的屎咁多DATA，
但果的屎咁多DATA 已經觸發左個漫游固定日費($48HKD 一日任用)

井底蛙唔quote你就睇唔到我上個回覆
點解本地數據係一爆就限速所以冇問題？你唔比人地用limited plan一爆就要收錢？原來依家全香港user都轉哂無限data

上面都有好多人講左換卡麻煩既例子 幾撚多人中港澳幾邊走啊 你仲要屈人specific case

你改名做死撐井底蛙啦

等緊你即刻駁嘴